# 1182E. Product Oriented Recurrence

> time limit: 1s | memory limit: 256mb

Let $f_x = c ^{2x-6} \cdot f_{x-1} \cdot f_{x-2} \cdot f_{x-3}$ for $x \geq 4$.

You have given integers $n, f_1, f_2, f_3$, and $c$. Find $f_n \mod (10 ^9 + 7$).

##### Input

The only line contains five integers $n, f_1, f_2, f_3$, and $c$ ($4 \leq n \leq 10^{18}, 1 \leq f_1, f_2, f_3, c  \leq 10^9$).

##### Output

Print $f_n \mod (10 ^9 + 7$).

##### Examples

Input:
```text
5 1 2 5 3
```
Output:
```text
72900
```

Input:
```text
17 97 41 37 11
```
Output:
```text
317451037
```

##### Note

In the first example, $f_4=90$, $f_5=72900$.

In the second example, $f_{17} \approx 2.28 \times 10 ^{29587}$.

#### 题意

给定 $n, f_1, f_2, f_3$ 和 $c$ ，根据公式 $f_x = c ^{2x-6} \cdot f_{x-1} \cdot f_{x-2} \cdot f_{x-3}$ ，求出 $f_n \mod (10^9 + 7$) 的结果。

#### 解法

我们先观察原公式：

$$ f_x = c ^{2x-6} \cdot f_{x-1} \cdot f_{x-2} \cdot f_{x-3} $$

原公式为乘积递推的形式，难以直接使用矩阵快速幂进行运算。不过因为 $f_x$ 的每一项均为 $c, f_1, f_2, f_3$ 的乘积，所以这个式子可以转化为 $c, f_1, f_2, f_3$ 的幂的乘积的形式：

$$ f_x = c^{\alpha} \cdot f_3^{\beta} \cdot f_2^{\lambda} \cdot f_1^{\mu} $$

我们只需要再通过矩阵快速幂算出 $\alpha, \beta, \lambda, \mu$ ，就可以算出 $f_x$ 。其中矩阵快速幂的推导过程如下：

由 $\alpha_n = \alpha_{n-1} + \alpha_{n-2} + \alpha_{n-3} + 2n - 6$ ，我们可以构建一个中间项 $\epsilon_n$ ，使得 $\alpha_n = \alpha_{n-1} + \alpha_{n-2} + \alpha_{n-3} + 2\epsilon_n - 6$ ，而 $\epsilon_n = \epsilon_{n-1} + 1$。从而，我们得到向量 $\begin{bmatrix} \alpha_n & \alpha_{n-1} & \alpha_{n-2} & \epsilon_n & 1 \end{bmatrix}$ 的矩阵快速幂形式，其中 $\alpha_1 = \alpha_2 = \alpha_3 = 0$ ， $\epsilon_4 = 4$ ，最终的结果如下：

$$ \begin{bmatrix} \alpha_n & \alpha_{n-1} & \alpha_{n-2} & \epsilon_n & 1 \end{bmatrix} = \begin{bmatrix} 0 & 0 & 0 & 4 & 1 \end{bmatrix} \cdot \begin{bmatrix} 1 & 1 & 0 & 0 & 0 \\ 1 & 0 & 1 & 0 & 0 \\ 1 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ 2 & 0 & 0 & 1 & 0 \\ -6 & 0 & 0 & 1 & 1 \end{bmatrix} ^{n-3} $$

而对于参数 $\beta, \lambda, \mu$ ，我们可以用下面的式子进行计算：

$$ \begin{bmatrix} \beta_n & \beta_{n-1} & \beta_{n-2} \end{bmatrix} = \begin{bmatrix} 1 & 0 & 0 \end{bmatrix} \cdot \begin{bmatrix} 1 & 1 & 0 \\ 1 & 0 & 1 \\ 1 & 0 & 0 \end{bmatrix} ^{n-3} $$

$$ \begin{bmatrix} \lambda_n & \lambda_{n-1} & \lambda_{n-2} \end{bmatrix} = \begin{bmatrix} 0 & 1 & 0 \end{bmatrix} \cdot \begin{bmatrix} 1 & 1 & 0 \\ 1 & 0 & 1 \\ 1 & 0 & 0 \end{bmatrix} ^{n-3} $$

$$ \begin{bmatrix} \mu_n & \mu_{n-1} & \mu_{n-2} \end{bmatrix} = \begin{bmatrix} 0 & 0 & 1 \end{bmatrix} \cdot \begin{bmatrix} 1 & 1 & 0 \\ 1 & 0 & 1 \\ 1 & 0 & 0 \end{bmatrix} ^{n-3} $$

将式子合并，我们可以得到：

$$ \begin{bmatrix} \beta_n & \beta_{n-1} & \beta_{n-2} \\ \lambda_n & \lambda_{n-1} & \lambda_{n-2} \\ \mu_n & \mu_{n-1} & \mu_{n-2} \end{bmatrix} = \begin{bmatrix} 1 & 0 & 0 \\ 0 & 1 & 0 \\ 0 & 0 & 1 \end{bmatrix} \cdot \begin{bmatrix} 1 & 1 & 0 \\ 1 & 0 & 1 \\ 1 & 0 & 0 \end{bmatrix} ^{n-3} = \begin{bmatrix} 1 & 1 & 0 \\ 1 & 0 & 1 \\ 1 & 0 & 0 \end{bmatrix} ^{n-3} $$

从而就能够计算出 $\beta, \lambda, \mu$ 的值。

不过要注意的是，在计算过程中，$\alpha, \beta, \lambda, \mu$ 可能会溢出。不过由欧拉定理， $a^{\phi(n)} \equiv 1$ (mod $n$) ，而此时 $\phi(n) = \phi(10 ^9 + 7) = 10 ^9 + 6$ ，所以我们可以在计算过程中计算 $\alpha, \beta, \lambda, \mu \mod (10 ^9 + 6$) 的值即可。

最终的时间复杂度为 $log(n)$ 。

#### 代码

```cpp
#include <iostream> // C++ I/O
#include <string>   // C++ string
#include <fstream>  // File I/O
#include <sstream>  // String stream I/O
#include <iomanip>  // C++ I/O manipulator

#include <cstdlib> // C library
#include <cstdio>  // C I/O
#include <ctime>   // C time
#include <cmath>   // Math library
#include <cstring> // C strings

#include <vector>    // Vector
#include <queue>     // Queue
#include <stack>     // Stack
#include <map>       // Map
#include <set>       // Set
#include <algorithm> // Algorithms

using namespace std;

#define INF 0x3f3f3f3f
#define EXP 1e-8

#define ll long long

#define memclr(_var) memset(_var, 0, sizeof(_var))
#define maximize(_var, _cur) _var = max(_var, _cur)
#define minimize(_var, _cur) _var = min(_var, _cur)
#define reps(_var, _begin, _end, _step) for (int _var = (_begin); _var <= (_end); _var += (_step))
#define reps_(_var, _end, _begin, _step) for (int _var = (_end); _var >= (_begin); _var -= (_step))
#define rep(_var, _begin, _end) reps(_var, _begin, _end, 1)
#define rep_(_var, _end, _begin) reps_(_var, _end, _begin, 1)

const int P = 1000000007;
const int N = 5;

struct matrix
{
    ll m[N][N];
};

matrix E;

void init_E()
{
    rep (i, 0, N - 1)
    {
        rep (j, 0, N - 1)
        {
            if (i == j)
                E.m[i][j] = 1;
            else
                E.m[i][j] = 0;
        }
    }
}

matrix matmul(matrix x, matrix y, int size, ll mod)
{
    matrix c;

    rep (i, 0, size - 1)
        rep (j, 0, size - 1)
            c.m[i][j] = 0;

    rep (i, 0, size - 1)
        rep (j, 0, size - 1)
            rep (k, 0, size - 1)
                c.m[i][j] = (c.m[i][j] + x.m[i][k] * y.m[k][j] % mod) % mod;

    return c;
}

matrix matpow(matrix x, ll y, int size, ll mod)
{
    matrix ans = E;
    while (y)
    {
        if (y & 1LL)
            ans = matmul(ans, x, size, mod);
        x = matmul(x, x, size, mod);
        y >>= 1;
    }
    return ans;
}

ll fastpow(ll base, ll exp, ll mod)
{
    ll t, y;
    t = 1LL;
    y = base;
    while (exp != 0LL)
    {
        if ((exp & 1LL) == 1LL)
            t = t * y % mod;
        y = y * y % mod;
        exp = exp >> 1LL;
    }
    return t % mod;
}

int main(int argc, char *argv[])
{
    ios::sync_with_stdio(false);

    matrix a, b;

    rep (i, 0, 2)
        b.m[0][i] = 1;

    b.m[1][0] = 1;
    b.m[1][1] = 0;
    b.m[1][2] = 0;
    b.m[2][0] = 0;
    b.m[2][1] = 1;
    b.m[2][2] = 0;

    init_E();

    ll n;
    int f1, f2, f3, c;
    cin >> n >> f1 >> f2 >> f3 >> c;

    rep (i, 0, 4)
        rep (j, 0, 4)
            a.m[i][j] = 0;

    a.m[0][0] = 1;
    a.m[0][1] = 1;
    a.m[0][2] = 1;
    a.m[0][3] = 2;
    a.m[0][4] = -6;
    a.m[1][0] = 1;
    a.m[2][1] = 1;
    a.m[3][3] = 1;
    a.m[3][4] = 1;
    a.m[4][4] = 1;

    matrix t1 = matpow(a, n - 3, 5, P - 1);
    ll a0 = 4 * t1.m[0][3] + t1.m[0][4];
    // cout << "a0 = " << a0 << endl;
    ll sum = fastpow(c, a0, P);
    // cout << "c = " << sum << endl;

    matrix t2 = matpow(b, n - 3, 3, P - 1);

    // cout << t2.m[0][0] << " " << t2.m[0][1] << " " << t2.m[0][2] << endl;

    sum = sum * fastpow(f3, t2.m[0][0], P) % P;
    sum = sum * fastpow(f2, t2.m[0][1], P) % P;
    sum = sum * fastpow(f1, t2.m[0][2], P) % P;

    cout << sum << endl;

    return 0;
}
```